驚！花旗退出13國消費金融事業 台灣入列

花旗集團計劃退出亞洲和EMEA（歐洲、中東和非洲）13個市場消金融者事業，台灣是其中之一，這是花旗全面評估策略的一環。
根據花旗聲明，其他受影響市場包括澳洲、巴林、中國、印度、印尼、南韓、馬來西亞、菲律賓、波蘭、俄羅斯、泰國和越南。花旗未來會透過4座財富中心經營亞洲和EMEA消費金融事業，這些財富中心分別位於新加坡、香港、阿拉伯聯合大公國和英國倫敦。花旗會繼續在這些市場提供旗下機構客戶產品，這些客戶涵蓋私人銀行、現金管理部門、投資銀行和交易事業。
上月上任的花旗執行長佛瑞塞（Jane Fraser）表示，這13個市場事業表現亮眼，但花旗沒有與其他業者競爭需要的規模。佛瑞塞說：「我們已決定加碼押注財富管理，這是花旗持續調整策略的一環。」
所謂的消費金融，指的是一般個人的金融業務，包括信用卡、儲蓄、信貸、房貸等，都是消費性金融的領域。
花旗(台灣)銀行董事長莫兆鴻表示：「近60年，花旗在台灣的營運表現成功亮眼，我們將維持對台灣市場的堅定承諾，致力成為本地與跨國企業客戶、金融機構和公營事業的最佳銀行夥伴。在我們將台灣營運進行轉型以掌握未來成長機會的同時，我們將持續運用花旗獨特的全球網絡和創新能力，提供全方位的企業金融產品及服務，以協助客戶達到永續成長與進步。」

咁香港銀行服務有冇影響？

過錯數要執粒

香港唔會唔做喇
舊年做得咁好，開戶口都要排隊

wa,大陸都撤?

幾耐銀行業未出現過排隊開戶口呢個情況

香港=支那 撒返黎香港咪一樣

但大部份人開嚟搬錢走
舊錢過一過citi就去咗外國
citi應該賺唔到幾多

呢個決定其實錯唔晒，只做最賺錢果d. 問題係要睇佢最賺錢果d 仲可以做大幾多。

Citi電匯海外一撚流